<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xml" href="/feed.xslt.xml"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.2.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-03-20T05:03:18-03:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Seguridad Web Online</title><subtitle>En SegWeb protejemos su sitio web y cuidamos su negocio online.</subtitle><entry><title type="html">¿Qué son las listas negras y cómo saber si mi sitio está en alguna?</title><link href="http://localhost:4000/articulos/listas-negras-blacklists/" rel="alternate" type="text/html" title="¿Qué son las listas negras y cómo saber si mi sitio está en alguna?" /><published>2017-03-20T00:00:00-03:00</published><updated>2017-03-20T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/articulos/listas-negras-blacklists</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/articulos/listas-negras-blacklists/">&lt;p&gt;Cuando navegas por Internet puedes infectarte a travez  de sitios maliciosos
o infectados. Por esta razón diferentes organizaciones han empezado a utilizar
listas negras para alertar a los usuarios y servicios de internet sobre estos
sitios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando algún buscador o antivirus detecta una infección en su sitio informa a
las diferentes listas negras, las cuales alertan a sus subscriptores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caer en una lista negra causará que el sitio deje de aparecer en los
resultados de buscadores, pierda ranking, sufra suspensiones en sus
campañas de publicidades y las visitas reciban alertas advirtiendole
de los peligros de ingresar al sitio. Muchos usuarios no sabrán como
saltear este alerta por lo que pensarán que el sitio está roto y quienes
sepan dudarán en ingresar por miedo a sufrir una infección por un virus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si un sitio aparece en una lista negra significa que probablemente haya sido
vulnerado y los atacantes lo estén utilizando para distribuir spam o malware.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En caso de que su sitio fuera vulnerado es necesario recuperar los archivos
y base de datos desde un backup limpio, actualizar el sistema para asegurarlo
y cambiar todas las contraseñas de acceso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Está su sitio en una lista negra? Sépalo ahora.&lt;/p&gt;</content><author><name>Andrés</name></author><category term="Blacklists" /><category term="Limpieza" /><summary type="html">Caer en una lista negra puede afectar tus visitas y campañas, pero puede ser síntoma de algo peor.</summary></entry><entry><title type="html">Firewall para Aplicación Web (WAF)</title><link href="http://localhost:4000/articulos/firewall-aplicacion-web/" rel="alternate" type="text/html" title="Firewall para Aplicación Web (WAF)" /><published>2017-03-15T00:00:00-03:00</published><updated>2017-03-15T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/articulos/firewall-aplicacion-web</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/articulos/firewall-aplicacion-web/">&lt;p&gt;Los Firewall para Aplicación Web (WAF por su sigla en inglés Web Application Firewall)
actuan de filtro entre su web y los visitantes, analizando las consultas contra
patrones conocidos bloqueando los ataques aunque nuestra aplicación sea vulnerable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La importancia de un firewall reside en ser una linea más de defensa para mitigar
el peligro de las fallas de seguridad y dificultar su utilización por un atacante.&lt;/p&gt;</content><author><name>Fer</name></author><category term="Firewall" /><category term="Prevención" /><summary type="html">Los Firewall Web interceptan cada consulta a su sitio y la analizan para identificar y bloquear los ataques.</summary></entry><entry><title type="html">Como proteger mi sitio Wordpress</title><link href="http://localhost:4000/articulos/wordpress/" rel="alternate" type="text/html" title="Como proteger mi sitio Wordpress" /><published>2017-03-09T00:00:00-03:00</published><updated>2017-03-09T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/articulos/wordpress</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/articulos/wordpress/">&lt;p&gt;Wordpress es un sistema de gestión de contenidos (CMS)
que por su facilidad de uso, flexibilidad y diversidad de complementos
ha alcanzado gran popularidad. De acuerdo a W3Techs uno de cada 4 sitios lo
utiliza y es el gestor más utilizado, con un 58% del mercado de gestores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como es usual en la seguridad informática los sistemas más populares
atraen mayor atención tanto para bien como para mal. Mientras que el
mayor uso lleva a que se descubran y corrigan los errores más rápidamente,
los atacantes centran sus esfuerzos en estas plataformas ya que le
permiten un mayor impacto. Por esto es importante (aunque no suficiente)
mantener estos sistemas actualizados.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;soluciones-segweb-para-wordpress&quot;&gt;Soluciones SegWeb para Wordpress&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Otras medidas que pueden aydar a prevenir y mitigar intrusiones son una
correcta configuración de los permisos de escritura/lectura de los diferentes
archivos que componen el sitio web, así como la utilización de sistemas de
detección y bloqueo de ataques compuestos por cortafuegos, antivirus y sistemas
de detección de intrusos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los sistemas de detección y bloqueo pueden instalarse tanto en el servidor que
aloje la página web (hosting) o utilizar un servidor externo. En el caso de utilizar un
servidor externo, es éste quien recibe todos los pedidos de información, los analiza,
detecte cuales de estos pedidos son maliciosos, y transmite al alojamiento principal
sólo aquellos pedidos de información de bajo riesgo. Este servicio de seguridad
utilizando un servidor externo se conoce como
&lt;a href=&quot;articulos/firewall-aplicacion-web&quot;&gt;Firewall para Aplicación Web (WAF)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asi mismo es importante hacer una revisión manual de los complementos (plugins) y
plantillas que utilize el sitio WordPress ya que muchas veces son puntos débiles que,
por falta de mantenimiento o baja calidad técnica del código, permiten el acceso a
visitantes no deseados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Esta actualizado su sitio Wordpress? Sépalo ahora.&lt;/p&gt;</content><author><name>fauno</name></author><category term="CMS" /><category term="Wordpress" /><summary type="html">Wordpress es el gestor de contenidos más popular y lo utiliza una de cada 4 webs. Asegure el suyo hoy frente a ataques.</summary></entry><entry><title type="html">Inyección SQL ¿Cómo proteger nuestras bases de datos?</title><link href="http://localhost:4000/articulos/inyeccion-sql/" rel="alternate" type="text/html" title="Inyección SQL ¿Cómo proteger nuestras bases de datos?" /><published>2017-02-17T00:00:00-03:00</published><updated>2017-02-17T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/articulos/inyeccion-sql</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/articulos/inyeccion-sql/">&lt;h2 id=&quot;qu-es&quot;&gt;¿Qué es?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Los ataques de inyección SQL aprovechan la falta de sanitización
de datos ingresados por el usuario para manipular las consultas a
la base de datos y obtener datos a los que de otra forma no tendrían
acceso.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;alcance&quot;&gt;Alcance&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Es una de las vulnerabilidades más explotadas en la web por varias
razones. Ocurre frecuentemente, ya sea por descuido o desconocimiento,
es relativamente fácil de detectar y permite escalar privilegios en el
servidor hasta tomar el control total.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abusando una de estas vulnerabilidades los atacantes pueden obtener credenciales
de acceso, copiar la base de datos completa o crear archivos en el servidor
para ejecutar código malicioso.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;deteccin&quot;&gt;Detección&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Una forma fácil de saber si una web es vulnerable a una inyección SQL muy
evidente, es agregar una comilla simple a un valor en una dirección URL. Si
nos muestra un error o no carga correctamente el sitio es probablemente vulnerable
y necesita ser corregido de inmediato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;https://www.misitioweb.com/?id=123’&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;soluciones&quot;&gt;Soluciones&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Para arreglar una web vulnerable es necesario modificarla para que sanitice
los datos cada vez que hace una llamada a la base de datos. Si utiliza un
&lt;a href=&quot;/articulos/wordpress&quot;&gt;manejador de contenidos (CMS) actualice el sistema&lt;/a&gt; y componentes a su última
versión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También puede optar por Firewalls de Aplicación y Sistemas de Detección de
Intrusos (IDS) que detecten y prevengan este tipo de ataques aún cuando
existan estas vulnerabilidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En caso de que su sitio fuera vulnerado es necesario recuperar los archivos
y base de datos desde un backup limpio, actualizar el sistema y cambiar las
contraseñas de todos los usuarios. Si el objetivo de los atacantes era enviar
spam o infectar usuarios con virus es probable que haya que
&lt;a href=&quot;/articulos/listas-negras-blacklists&quot;&gt;sacar al sitio de diferentes listas negras&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Es su web vulnerable a ataques SQLi?
&lt;a href=&quot;https://seguridadweb.online/contacto.html&quot;&gt;Pida un análisis de seguridad hoy&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>aza</name></author><category term="SQLi" /><category term="Vulnerabilidades" /><summary type="html">Los ataques SQLi son de los más comunes y pueden comprometer tu sistema y los datos de tus clientes.</summary></entry><entry><title type="html">Bienvenidos a nuestro Blog</title><link href="http://localhost:4000/blog/nuevo-blog/" rel="alternate" type="text/html" title="Bienvenidos a nuestro Blog" /><published>2017-02-15T00:00:00-03:00</published><updated>2017-02-15T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/nuevo-blog</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/nuevo-blog/">&lt;p&gt;Bienvenidos a nuestro blog. Aquí publicaremos las novedades de nuestros productos de seguridad asi como las noticias sobre nuevas vulnerabilidades, herramientas o hechos de interes en el mundo de la seguridad web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En nuestra sección de artículos podrán acceder a una lista de temás de interés e información general que lo guiarán en el descubrimiento de sus necesidades de seguridad.&lt;/p&gt;</content><author><name>aza</name></author><category term="comunicacion" /><summary type="html">Este medio nos permite mantenerlos al tanto de las noticias en seguridad web y armar una rica base de conocimiento para nuestros clientes.</summary></entry></feed>
